求下你地比2分鐘我入嚟望下，小弟對黃色經濟圈小小睇法

是咁的，黃圈開始咗都一段時間
外界開始對我地做緊嘅嘢有大大少少唔同意見，亦越嚟越多小店都開始走出嚟表態/轉態，證明經濟圈已經慢慢步上軌道，但要真正壯大經濟圈仲需要改善
冇錯，黃店係越嚟越多人支持，但感覺只係多左錢流入唔同嘅黃店，而資金太分散，好難令到黃圈可以快速咁成長，雖然大家可以話我地可以等，等經濟圈慢慢壯大，但過左咁多個月，被咬既手足越嚟越多，魔警亦做得越嚟越出面，我地冇咁多時間再輸比佢地，要救越多嘅手足，就要越快打贏呢場經濟戰
雖然我冇讀過啲咩經濟，但我都想分享小小我嘅淺見，睇下對呢見事有冇小小幫助
咁多大大小小嘅黃店，如果我地組織一啲聯盟/直頭做一個集團，比黃店加盟，再搞一啲基金去發展會唔會加快我地進度？我地可以由幾個唔同角度睇呢個建議
第一，雖然要搞一個基金需要黃店們拎錢出嚟，可能加大咗小店負擔，但以往咁多間真黃店都會捐錢出嚟比星火/612等，會唔會將個筆錢放落黃圈更有成效？我地一樣可以抽基金嘅錢出嚟去幫手足，同時可以用基金嘅錢拎去投資等，如果一筆大嘅錢要滾雪球有好多方法，我地有咁多大大小小黃店，聚沙成塔
第二，如果有新黃店要加盟我地，我地可以做小小審批，更易分清真假黃店，就算係假黃店，佢地加盟都叫有為我地基金付出
第三，我覺得黃圈要發展得多元化啲，唔好只留係飲食層面，當我地有一筆錢，我地可以安排啲錢比有唔同材能嘅手足義士去發展佢地嘅專業，例如有手足樂器好叻，咪打本比手足去教/開間琴行，唔洗比某啲連鎖琴行壟斷，我地又可以發展得多元化啲，滲入唔同行業
第四，集團化先容易受國際注視，令我地黃圈比全世界留意，有國際迴響？吸引到外國人投資比我地？

以上全部都喺小弟淺見，我唔喺咩天才，我講嘅一定有人一早都唸過，只喺實行可能有困難所以一直冇人去做呢件事，希望大家可以比下意見點可以將上面講嘅變為現實

分段都唔識

可以唔使理

Sorry 出post 經驗小

重新寫過啦

其實篇文好撚空洞
連登好多呢dhigh level policy framework文

但無乜人寫practical situation/ operation 呢類working level文

有時間寫篇落地既實際應用文，scenario analysis都大把野講

因為我都唔喺好識咁多，只喺想比個方向出嚟等連登咁多高智商既手足研究下可唔可行

Pish

講錢係好實際同時大家都會變得好現實

要壯大個圈，好難避免大家冇錢銀交流

既然大部分已表態自己喺黃店嘅都經常話會捐錢畀星火

只喺將個筆錢投放落另一個地方，而筆錢有機會越滾越大，幫到更多人同埋團結到成個經濟圈嘅力量

眾籌搞個基金又點睇？

其實要短時間發大黃圈嚟搞真係要靠自己人集資 而家維持個消費形式係有用 但持續性同效果係我哋要關注嘅嘢

我覺得做一間真真正正嘅黃色大企業 比起而家持續消費係更加有用 當然我呢方面冇咩知識 唔知咁搞會有咩難處

冇錯，我都認同喺要做一個大企業出黎先夠影響力

單單靠而家嘅模式去做效率太低，而且唔排除小部份黃店喺呢段時間入面被針對令佢地做唔到落去，就前功盡棄，所以要有人出黎令個圈團結起

如果幾間現時比較知名同開始做得有啲規模嘅黃鋪頭願意帶頭去做，應該唔難成事

1. 幾間有能力嘅黃店可以先令一筆錢出錢，組一個聯盟，設立一個基金用嚟投資

2. 其他未出名嘅黃店就可以申請加入，又可以提升知名度，當然我地要搵幾個有公信力既手足負責做審批，而入聯盟就要放錢入基金，大家放完幾多可以計返百分比，好似股份咁

3. 基金用途喺一部分做長線投資，一部分用嚟幫前線手足買物資，裝備，幫義士請律師，最後一部分用黎幫返黃店發展

當然仲有好多細節要專業手足比意見，但我認為個方向可以喺咁